外交部：黑人的命也是命 人權也要得到保障

【文匯網訊】針對美國國內近期因非洲裔男子喬治·弗洛伊德之死引發的抗議活動，外交部發言人趙立堅6月1日在例行記者會上表示，中方關注美國因喬治·弗洛伊德之死引發的事態發展，黑人的命也是命，他們的人權也要得到保障。

他指出，美國少數族裔遭受種族歧視是美國社會痼疾，當前事態再次反映了美國國內種族歧視、警察暴力執法等問題的嚴重性和解決有關問題的緊迫性。希望美國政府採取切實措施，履行其根據《消除一切形式種族歧視國際公約》應承擔的義務，維護和保障少數族裔的合法權利。

有記者提問，有美國官員和機構提到外國勢力對美國當前局勢的影響，包括美國國家安全顧問奧布萊恩，他尤其提到中國社交媒體上對美國局勢幸災樂禍的表達，還有人注意到不少社交媒體將美國局勢和香港局勢比較。你對上述說法有何評論或回應?

「奧布萊恩等官員和美方有關的分析是毫無根據的，中方不干涉別國內政。同時，世界人民通過媒體看到了美國正在發生的一切，美國政客們還是管好自己的事情吧。」趙立堅說，中方是有是非觀念的，我們從來反對一切形式的暴力違法行為，我們也希望美方應正視國內存在的種族歧視問題。

「關於你提到將美國抗議示威與香港抗議活動相提並論的問題，這兩者起因完全不同。」趙立堅表示，在香港修理風波中，內外敵對勢力肆無忌憚地進行各種分裂國家、顛覆政權、組織實施恐怖活動，這是「港獨」和黑色暴力活動，是嚴重危害國家安全的行為。而美國發生的抗議活動的起因，美國媒體已經報道得非常充分了。

「恐怕很多人也想問同樣的問題，為什麼美方將香港的『港獨』和黑色暴力分子美化為英雄鬥士，而將美國國內抗議種族歧視的民眾稱之為暴徒?為什麼美方對香港警察克制文明執法橫加指責，卻對國內抗議者威脅開槍射擊甚至動用國民警衛隊?」趙立堅說，「美方的做法是最典型的『世界馳名雙重標準』，這背後反映出的問題是值得人們深思和警惕的。」

又干涉人地內政

維吾爾族

啱啱仲先搞緊廣州啲黑人
咁快咁囂屎？

又係你

廣州黑人無人權

被逼流落街頭

肺炎期間 顛沛流離

黑人的命也是命吖

開兩次你唔厭

其他人都厭惡

拉

要po就去微博po

你的存在感在微博

所以話搞政治真係夠無恥就得

早幾個月廣州黑人單野
你強國夠唔撚當人地黑人條命係命啦
宜家扮曬清高屌鳩人

去微博圍爐喇
bye

乖

番

微博

果度適合妳

大把人應機

lang

不要幹壞事

不要洗版